真愛！日男為「課金手遊」養偶像 簽下去當自衛官

去年10月一位日本網友在推特上表示，自己的哥哥超級喜歡玩手機遊戲《偶像大師灰姑娘女孩》，為了能夠安穩的課金支持偶像，所以決定加入日本海上自衛隊，網友強調，由於自衛隊包吃包住，所以薪水可以全部拿去課金，「就像是在花國民的稅金一樣爽」。該名網友的PO文在網路上掀起熱烈討論，但也有不少網友懷疑這根本是在唬爛。沒想到在事隔一年後，這位為愛簽下去的自衛官竟然在綜藝節目的訪問之下曝光，讓不少鄉民直呼實在是太扯，紛紛留言朝聖。

日本綜藝節目《スクール革命！》（學校革命）在昨日（8日）播出的節目中進行到街頭訪問的環節，節目組會上街找路人來訪問，並且詢問他們的職業與為何從事的原因。節目組在街上訪問了一名休假的自衛官，當問到他為何要簽下去時，男子才靦腆的表示，自己超愛玩手機遊戲《偶像大師灰姑娘女孩》，每次限定卡推出的時候至少都得課個8萬日幣（約2.5萬新台幣），所以為了能夠有安穩的收入來課金，才會選擇簽下去。男子更坦言，自己會當上自衛官其實跟什麼愛國情操一點關係都沒有，其實全是為了遊戲中的日俄混血偶像「安娜斯塔西婭」才會簽下去。

哩啲先叫國民教育(政治宣傳)㗎嘛...令人無條件愛國

(同時滿足個人慾望同埋社會需要)

人哋又唔係白拎 理得佢拎份糧做咩

アーニャp

勁

從來做人就應該為自己利益著想,唔駛咁複雜

當兵又會有時間玩電話
玩隻電話game咁耐又唔厭

覺得神奇姐

可能為虛擬偶像捐軀（儘管官方永遠講成「為國捐軀」）

沉迷課金game真係好on9

有咩問題

8萬yen好少啫

利申：玩左兩年幾課金game,課左成幾十萬HKD

巧叻叻豬啊

威啦威啦

見日本D募兵廣告都好靚 用哂動漫風格去宣傳

真男人

我都係每月有啲閒錢課下金咁 同嗰班廢課金仲有一段距離 見過有人抽CGSS一次過抽50萬yen

人地係每次有限定都課最少8萬yen呀天才
課少啲拎去進修中文啦

個毒男Win晒80%以上連登仔

每期課少個10單唔好話自己重課

覺得佢可以全心投入一隻遊戲真係好羨慕

戇鳩都要大大聲話比人知

Ania

個日本仔攞成份糧去課 我用閒錢課金點同

人哋數百萬當係碎銀你又唔抵得

On9都算

重要大大聲話俾人聽

唔影響生活既課金=無課金

就係呢個??

下海

wow

你利咩申 十咩幾咩萬姐

感謝課長大大讓我有遊戲玩

幾靚仔

玩咩game課十幾萬

幾十萬HKD好少啫

利申：玩左兩年幾課金game,課左成幾百萬HKD

玩獨家村既經營遊戲，心諗假如有得一炮過俾錢整個單機版俾自己就好

校革

All my love Anastasia, Anastasia
This may be our last goodbye

玩LL隻sif 嗰時抽得好癲下，課到齊晒本命UR先停手 而家玩緊隻Bang dream又課左5-6萬左右
識人玩FGO課左超過100萬HKD 我呢啲小薯黎

其實有乜特別
都係打工課金
又唔係去伊拉克打仗

少過？

少過至啱 手快打錯

天2真係痴撚線
識人抽個頭都抽咗成萬幾銀

首抽買ACC唔好咩

識個有錢frd都只會幾千咁課
你地係咪癲

我夠係幾千幾千咁課
抽下抽下就使左好多

最癲試過課一皮
諗返起都覺得on9

D人為左全ser第一個個月幾廿萬咁科
小弟真係好葡萄

只係證明你個Fd都唔係真係咁有錢
或者佢好彩

課sif真係on9,畸lab間死人公司當我地玩家係狗,成四年都未搞掂個全畫面顯示,就來出allstar,我地d課金錢真係掟落鹹水海
(利申,課咗5pack,係,我係on9)

你抽開都知
根本99%課金只係為咗享受抽嗰吓快感

希望有幸睇到旅行對課金大戰再現
潛力po留名

仆街,呢兩條瘾我都有,死得

睇左自宮

每次fgo出新pool我直頭有毒癮起感覺,就會發現係戒唔到

其實sif我都退左坑 水團當道之後我就無玩 不過課左落去就無得返轉頭

我都係

個人覺得手遊課幾多金唔係重點，有錢同無錢既分別啫

但問題係點解一隻手遊可以玩咁耐先係問題

兩年三年以上....好似一直斬熱戀期咁

係愛呀

幾十萬HKD好少啫

利申：玩左兩日幾課金game,課左成幾百萬HKD

日本d廠呢幾年仲狼過d大陸廠

冇計 fgo睇劇情=玩 角色又寫得好 點會棄到

零課玩家

課金玩手機game唔on9
課金去抽野就on撚99
戒緊唔做on9

Fgo 遊玩成份=0
上網睇故算啦

黑警會唔會考慮用呢招招募毒撚？

基地88
風間真 （鹽澤兼人 ）